Question: 1. What is the name of the plan created by leaders from 193 countries in 2015 to address global challenges?
Answer: The plan created by leaders from 193 countries in 2015 to address global challenges is called the Sustainable Development Goals (SDGs).
-----------------------
Question: 2. How many Sustainable Development Goals (SDGs) are included in the plan?
Answer: There are a total of 17 Sustainable Development Goals (SDGs) included in the plan.
-----------------------
Question: 3. What is the goal of the United Nations Development Programme (UNDP) in relation to the SDGs by the year 2030?
Answer: The goal of the United Nations Development Programme (UNDP) in relation to the Sustainable Development Goals (SDGs) by the year 2030 is to end extreme poverty in all forms.
-----------------------
Question: 4. How many people around the world still live in extreme poverty, according to the text?
Answer: More than 800 million people around the world still live on less than $1.25 a day, according to the text.
-----------------------
Question: 5. What is the goal related to hunger and nutrition in the SDGs?
Answer: The goal related to hunger and nutrition in the Sustainable Development Goals (SDGs) is to "End Hunger, Achieve Food Security and Improved Nutrition and Promote Sustainable Agriculture."
-----------------------
Question: 6. What are some strategies mentioned in the text to end hunger and malnutrition?
Answer: Some strategies mentioned in the text to end hunger and malnutrition include promoting sustainable agriculture, supporting small farmers, and ensuring access to sufficient and nutritious food for everyone.
-----------------------
Question: 7. What is the goal related to health and well-being in the SDGs?
Answer: The goal related to health and well-being in the Sustainable Development Goals (SDGs) is to "Ensure healthy lives and promote well-being for all at all ages."
-----------------------
Question: 8. What progress has been made in terms of child mortality and maternal mortality before the SDGs were implemented?
Answer: Before the Sustainable Development Goals (SDGs) were implemented, there was significant progress made in terms of child mortality and maternal mortality. Preventable child deaths dropped by more than half in the 25 years leading up to the SDGs. Maternal mortality also decreased by almost as much during that time period. However, despite these improvements, some numbers remained tragically high, such as the fact that 6 million children were still dying every year before their fifth birthday. The SDGs aim to build on these achievements and further reduce child and maternal mortality rates.
-----------------------
Question: 9. What are some challenges mentioned in achieving inclusive and equitable quality education for all?
Answer: Some challenges mentioned in achieving inclusive and equitable quality education for all include poverty, armed conflict, and other emergencies that keep many children around the world out of school. Additionally, there are significant disparities in access to education based on household income, with children from the poorest households being four times more likely to be out of school than those from the richest households.
-----------------------
Question: 10. What progress has been made in providing primary education to children worldwide since 2000?
Answer: Since 2000, there has been significant progress in providing primary education to children worldwide. The total enrollment rate in developing regions has reached 91%, which is a substantial achievement towards the goal of universal primary education.
-----------------------
